---
title: " 短文 | 送出去的衣服"
date: 2022-03-23T11:22:21+08:00x
tags: ["短文"]
keywords: []

---
送衣服给别人，看着不能在自己身上继续荣光的衣服，重又在别人身上焕发新貌，这种欢乐别又趣味。它是一种曲折的感情。这种曲折从惋惜开始，当你不想要它又心存惋惜的时候，惋惜为它花的钱，也许这不是主要的，是衣服作为实体存在于你的眼前，以裁剪的心血以完整的样态展现的时候，你不忍丢弃它。就像一只狗，你不想要一只狗狗，你不能把它丢在街上，那会不安，你希望它过得好，在你弃它的时候同时希望它更好。

这种心情让我们不能简简单单把旧衣服一裹扔到小区下面绿色的爱心箱里。我们还会担心捡到它的人会不会视它为珍宝，会不会挖掘它的好，是不是我该附一张纸条告诉它的独特之处，比如那件红呢子大衣，现在没有这样好的呢子了，你摸摸，有点扎手，像过去的军绿呢子大衣那样的质感，这是你这淘宝上买不到的。你还想告诉对方，围蓝色的围巾最配这件枣红大衣，切不可在第一眼看到它就认为它不好搭配。一旦按照我的做了，你会发现它很美。

这些指示在我们打算丢弃一件衣服的时候，反复在心里滚过，期待能对接手的人说出这些话。

但是绿色爱心箱做不到。我们看不到那个接手的人，不放心对方会怎么对待我们这件衣服。

可是为什么我们自己不留着？身材不适合反而是最不要紧的理由，对，这是理由，是为了让一件衣服离开，或者为了让接受的人能接受而编的谎言。真实是，我们不喜欢了，尽管它曾经美，但我们也不需要它了。

衣不如新，喜新厌旧，是简单直朴的道理。只是我们不想在送出衣服的时候给对方传递一点点“此衣被我嫌弃”的信息。一个人接过一件被另一个人嫌弃的东西，会有低人的感觉，是不礼貌的。

所以我们可以委婉地说，它不适合我了。

从决定送出去，到找到接手的人，我们在心里挑选那些适合衣服的人，而且愿意穿旧衣服的人，而且还会懂得这衣服好，甚至能开发出我们没有开发过的新搭配。

这样的人一旦找到了，你把衣服装进快递袋，送出去，等啊等，一直等对方发来照片，看到对方穿上的样子时，你笑了。终于找对了人，终于把这件棘手的家伙甩出去了？

这里面的心血，心里过的一道又一道，使得它比我们柜子里所有其他的衣服印象还要深刻、感情还要深厚。有这样一件衣服，经过我这样的思谋后，到了好友的手里，照片发来，穿着我的衣服的她，哪里还有我的一点点存在。那就是一件新衣服。


（让我想想后面写什么）

## Changlog
- 2022-03-19 init draft

